Soit $ABC$ un triangle rectangle isocèle en $A$ tel que $AC=3$~cm et
$A'$ un point extérieur au triangle $ABC$.
\begin{myenumerate}
\item\begin{enumerate}
\item Calcule les angles $\widehat{ABC}$ et $\widehat{ACB}$.
\item Calcule l'aire du triangle $ABC$.
\end{enumerate}
\item\begin{enumerate}
\item Construis les images $B',C'$ respectives des points $B$ et $C$
par la translation qui transforme $A$ en $A'$.
\item En justifiant les réponses :
\begin{itemize}
\item quelles sont les longueurs des segments $[A'C']$ et $[A'B']$ ?
\item quelles sont les mesures des angles $\widehat{B'A'C'}$ et
$\widehat{A'B'C'}$ ?
\item Quelle est la nature du triangle $A'B'C'$ ?
\end{itemize}
\end{enumerate}
\end{myenumerate}